%@P:exocorcp
%@metapost:6probgeo-604exo001.mp
\begin{myenumerate}
\item Reproduis cette figure sur {\em une feuille blanche}, en indiquant la manière dont tu as procédé.
\[\includegraphics{6probgeo-604exo001-1}\]
\item Que peut-on dire des droites $(BE)$ et $(CF)$ ? Justifie la réponse.
\item Cite tous les triangles rectangles de la figure.
\item Que peut-on dire du triangle $CFD$ ? Justifie la réponse.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Je trace un segment $[AD]$ de longueur 63~mm. Sur ce segment,
    je place les points $E$ et $F$ tels que $AE=17$~mm et
    $DF=15$~mm.\\Je trace la droite $(d_1)$, perpendiculaire à la
    droite $(AD)$ et passant par $E$. Sur cette droite $(d_1)$, je
    place un point $B$ tel que $BE=23$~mm.\\Je trace la droite
    $(d_2)$, perpendiculaire à la droite $(AD)$ et passant par
    $F$. Sur cette droite $(d_2)$, je place un point $C$, du même côté
    de la droite $(AD)$ que $B$, tel que $CF=15$~mm.
  \item Je sais que les droites $(BE)$ et $(CF)$ sont toutes les deux
    perpendiculaires à la droite $(AD)$. Alors je peux conclure que
    les droites $(BE)$ et $(CF)$ sont parallèles.
  \item $BEF$, $CFD$, $CFA$, $BEA$ sont des triangles rectangles.
  \item Les côtés $[CF]$ et $[FD]$ ont la même longueur donc le
    triangle $CDF$ est rectangle isocèle en $F$.
\end{myenumerate}